%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- EQS DE MAXWELL EM MEIOS CONTÍNUOS -- %
{
\begin{itemize}
    \item Campos microscópicos $\rightarrow$ macroscópicos estáticos

    \item Médias nas Equações de Maxwell
        \begin{align*}
           &\text{\encircle{i}}
            \begin{cases} 
            \boldsymbol{\nabla} \cdot 
            \boldsymbol{\langle E_m\rangle} = 4 \pi \langle \rho_m \rangle \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{\langle B_m \rangle} 
                - \frac{1}{c} \cancel{\tpartial_t \boldsymbol{\langle E_m \rangle}}
                = \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{\langle J_m \rangle}
            \end{cases} \\
           &\text{\encircle{ii}}
            \begin{cases}
            \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{\langle B_m \rangle} = 0 \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{\langle E_m \rangle} 
                + \frac{1}{c} \cancel{\tpartial_t \boldsymbol{\langle B_m \rangle}} = 0
            \end{cases}
        \end{align*}

        \begin{align*}
            \langle \rho_m \rangle 
            &= \rho + \langle \rho_b \rangle \\
            \boldsymbol{\langle J_m \rangle }
            &= \boldsymbol{J} + \boldsymbol{\langle J_b \rangle }
        \end{align*}

    \item Condição de neutralidade: $\int_V d^3x \langle \rho_b \rangle = 0$
        \marginnote{$\langle \rho_b \rangle = 0$ ; $x \notin V$}
        \begin{align*}
            \therefore
            \langle \rho_b \rangle = - 4\pi \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{P}
        \end{align*}

    \item $\boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{B} =
        \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{\langle J_b \rangle}$ \\
        $\implies \int_S d\boldsymbol{a} \cdot \boldsymbol{\langle J_b \rangle} = 0
        \,; \forall S$
        \begin{align*}
            \therefore
            \boldsymbol{\langle J_b \rangle}
            = c \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{M}
        \end{align*}

    \item Interpretação

        \begin{itemize}
            \item Borda $\implies \int_{\Delta V} d^3x \langle \rho \rangle 
                = \Delta a \sigma_p$
                \marginnote{$\sigma_p \overset{\Delta h \rightarrow 0}{=}
                             \langle \rho_b \rangle \Delta h$, carga polarizada}
                \begin{align*}
                    \implies
                    \boldsymbol{P} \cdot \boldsymbol{\hat{n}} \bigg|_{\tpartial \Delta V}
                    = \sigma_p
                \end{align*}

            \item Contorno $\implies \int_S d\boldsymbol{a} \cdot 
                                             \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{M}$
                \begin{align*}
                    \Delta h \rightarrow 0
                    \implies
                    \boldsymbol{\hat{n}} \times \boldsymbol{M} 
                    = \frac{1}{c} \boldsymbol{K_m}
                \end{align*}
        \end{itemize}

    \item Dipolos

        \begin{itemize}
            \item $\boldsymbol{p} = \int_V d^3x\  \boldsymbol{x} \langle \rho_b \rangle
                  = \int_V d^3x\  \boldsymbol{P}$
            \item $\boldsymbol{m} = \int_V d^3x\  \boldsymbol{x} \times \langle J_b \rangle
                  = \int_V d^3x\  \boldsymbol{M}$
            \marginnote{Densidade de dipolos}
        \end{itemize}

    \item Equações de Maxwell no meio material
        \begin{align*}
           &\text{\encircle{i}}
            \begin{cases} 
            \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{E} 
                = 4 \pi \rho + 4 \pi \langle \rho_b \rangle 
                &\implies 
                \boldsymbol{\nabla} \cdot \underbrace{(
                                              \boldsymbol{E +4\pi \boldsymbol{P}} 
                                          )}_{\equiv \boldsymbol{D}}
                    = 4 \pi \rho \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{B} 
                = \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{J} + 
                  \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{\langle J_b \rangle}
                  &\implies
                  \boldsymbol{\nabla} \times \underbrace{(
                                                 \boldsymbol{B - 4\pi \boldsymbol{M}} 
                                             )}_{\equiv{H}}
                      = \frac{4\pi}{c} \boldsymbol{J} 
            \end{cases} \\
           &\text{\encircle{ii}}
            \begin{cases}
            \boldsymbol{\nabla} \cdot \boldsymbol{B} = 0 \\
            \boldsymbol{\nabla} \times \boldsymbol{E} 
            \end{cases}
        \end{align*}

    \item Relações constitutivas $
        \begin{cases}
            \boldsymbol{P} = \overleftrightarrow{\chi_e} \boldsymbol{E}
            &\overset{hom, isotropic}{\implies}
                \boldsymbol{P} = \chi_e \boldsymbol{E} \\
            \boldsymbol{M} = \overleftrightarrow{\chi_m} \boldsymbol{H}
            &\overset{hom, isotropic}{\implies}
                \boldsymbol{M} = \chi_m \boldsymbol{H}
        \end{cases}$

        \begin{align*}
            \implies
            \begin{cases}
                \boldsymbol{D} = (1+4\pi \chi_e) \boldsymbol{E}
                              &= \varepsilon \boldsymbol{E} \\
                \boldsymbol{B} = (1+4\pi \chi_m) \boldsymbol{H}
                              &= \mu \boldsymbol{H}
            \end{cases}
        \end{align*}


\end{itemize}

\newpage
\ \\
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- --------------------------------- -- %
